---
aid: 9025
zid: 736154
title: "可否让元老院的成立澳宋帝国对外宣称的目的更加先进？"
author: Quantum
date: 2018-01-26 13:54:12+07:00
lastmod: 2018-02-02 16:46:00+07:00
---

Quantum 于 2018-1-26 13:54:12 发表了：

如题，澳宋帝国的成立代表着工业化的发展，资本主义的发展，是让农民变为无产阶级的过程，元老院作为最大的资本、技术寡头，是否可以通过某些宣传方式，使自己显得显得更加先进，为延续统治做好铺垫。

---

黑屋里的粗胚 于 2018-1-26 14:20:15 发表了：

帝国？皇帝在哪？终生执政官在哪？可笑。

---

abc950309 于 2018-1-26 15:18:40 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2018-1-26 14:20
>
> 帝国？皇帝在哪？终生执政官在哪？可笑。

帝国又不是非得有皇帝……

> 帝国，原指国家元首或统治者称为皇帝或女皇的君主制国家，但通常亦泛指领土辽阔、人口众多，往往统治或支配多个民族或邦国的强盛一时的国家。现在有些大的企业或被一个人控制的政治实体也被称为帝国，如商业帝国。——维基百科
> https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B8%9D%E5%9B%BD

说起来，正式国号到底是什么啊？「伟大的元老院和人民」吗？

---

xq77109 于 2018-1-26 15:25:18 发表了：

> abc950309 发表于 2018-1-26 15:18
>
> 帝国又不是非得有皇帝……
>
> 说起来，正式国号到底是什么啊？「伟大的元老院和人民」吗？ ...

光荣伟大日不落的元老院和大宋人民

---

黑屋里的粗胚 于 2018-1-26 18:18:45 发表了：

> abc950309 发表于 2018-1-26 15:18
>
> 帝国又不是非得有皇帝……
>
> 说起来，正式国号到底是什么啊？「伟大的元老院和人民」吗？ ...

那是别人称呼的，我们平时讲美帝，难道美国会自称美利坚帝国吗？

---

cqduoluo 于 2018-1-26 19:54:57 发表了：

为啥一定要有国，以后都是元老院的天下了，临高位面难道还要给其他国家平等地位？

---

kong78 于 2018-1-26 20:59:12 发表了：

但不管怎么说，共和这一“先进”意识形态一定要多加宣传吧。

---

Quantum 于 2018-1-27 09:46:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-1-26 19:54
>
> 为啥一定要有国，以后都是元老院的天下了，临高位面难道还要给其他国家平等地位？ ...

打不了那么远吧，交通技术还是太差

---

cc52333 于 2018-1-27 10:05:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-1-26 19:54
>
> 为啥一定要有国，以后都是元老院的天下了，临高位面难道还要给其他国家平等地位？ ...

这狮子口开得太大了。美国这么霸也做不到啊

---

没事乱溜达 于 2018-1-27 11:00:55 发表了：

> cc52333 发表于 2018-1-27 10:05
>
> 这狮子口开得太大了。美国这么霸也做不到啊

秦灭六国前，只有王。灭六国后，才有皇帝。

---

guojiageyan 于 2018-1-27 11:29:19 发表了：

> 黑屋里的粗胚 发表于 2018-1-26 18:18
>
> 那是别人称呼的，我们平时讲美帝，难道美国会自称美利坚帝国吗？

澳宋皇帝在澳洲啊……

---

cqduoluo 于 2018-1-27 19:45:27 发表了：

> Quantum 发表于 2018-1-27 09:46
>
> 打不了那么远吧，交通技术还是太差

50 年不行就 100 年，元三代不行就元五代，倒是你成立这么一个帝国的想法真的莫名其妙得很。

---

cqduoluo 于 2018-1-27 19:46:40 发表了：

> cc52333 发表于 2018-1-27 10:05
>
> 这狮子口开得太大了。美国这么霸也做不到啊

美国建国的时候还要依仗法国呢，元老院位面又没竞争对手。

天朝不一定要消灭其他国家，但是也没必要把其他土著视为自己的同等对手，未来搞个澳宋版的全球万邦来朝，比楼主这个非得搞个帝国的脑洞强吧？

---

cc52333 于 2018-1-28 15:45:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-1-27 19:46
>
> 美国建国的时候还要依仗法国呢，元老院位面又没竞争对手。
>
> 天朝不一定要消灭其他国家，但是也没必要把其他 ...

统治成本太高了。折腾个强化版英联邦我看都累死。

---

jsbhjys2 于 2018-1-28 17:13:44 发表了：

一个地球，一个文明，一个民族，一个元老院

---

cqduoluo 于 2018-1-28 19:35:45 发表了：

> cc52333 发表于 2018-1-28 15:45
>
> 统治成本太高了。折腾个强化版英联邦我看都累死。

未来元老院的工业化发展起来，自然有对外市场扩张的动能，又不是直接统治，谈何成本太高，何况又不是靠几个元老去干这种事。

---

www2265066 于 2018-2-2 16:46:36 发表了：

一个国家，一个政府，一个文明，一个民族，一个元老院。

---
